俄羅斯安卓用戶一年因黑客病毒損失3700萬人民幣

俄羅斯安卓用戶一年因黑客病毒損失3700萬人民幣

俄羅斯《生意人報》今天援引預防和調查網絡犯罪及詐騙的Group-IB公司報告稱，2015年4月至2016年3月，黑客通過向安卓操作系統植入病毒共從俄羅斯手機用戶的銀行卡賬戶竊取3.486億盧布（約合3700萬元人民幣）。
《生意人報》指出，每年俄羅斯都有350名左右的安卓用戶成為此類網絡襲擊的犧牲品。該報還指出，利用木馬從個人電腦的竊取事件“幾乎已被停止”。Group-IB解釋說：“網絡罪犯獲利減至640萬盧布（約合68萬元人民幣），減少了83%。”
此外，安卓系統上的危險手機應用數量在增加。這些應用會被偽裝成其他應用，比如，偽裝成《精靈寶可夢》。木馬還開始通過漏洞傳播。《生意人報》強調：“它們能在用戶訪問被黑網站時不知不覺地向手機上安裝病毒軟件。”
據Group-IB公司預測，此類盜竊案將在全世界呈三倍增長。

an撞呀
咩安卓呀